「月供股票入」 從日本呢個例子中睇到，疫情好快就會解決

日本初初都有份爆發
但好快就控制到疫情
目前只係得 1499 人確診
可見，武漢肺炎冇想像中咁難控制
只要歐美肯認錯，帶返口罩，認真對待疫情
相信數字上好快會放緩

你見美國確診人數突然大量上升
係因為加快左檢疫，務求盡快鎖定所有確診者
減少病毒進一步擴散出去
呢一點反而有效加快控制疫情
距離確診數字上放緩嘅日子不遠了

主要有兩點好關鍵：
1）開始見到歐美疫情確診數字有放緩嘅曙光
2）無限QE (量化寬鬆) 導致現金貶值，股票 or 實物商品相對上會升值

老實講
我就覺得而家係月供嘅好時機
你地點睇？？

日本又爆緊啦
輸撚死你呀

唔月供 而家就一炮入
淆佢老母咩

關月供咩事？
你覺得宜家入市好，點解唔一炮過入？

依家開始月供
「進可攻，退可守」
一炮過反而我覺得有啲唔理性

如果預期到有段時間低位 可能係一年至年半時間 月供係咪一個較好選擇

I think so
月供會比較穩健

控制到 唔代表可以復工wo
要控制有幾難 下令戒嚴封城宵禁 中招人數即時降低啦
但佢地照樣返唔到工 經濟活動停哂 呢下先係今次咁大獲既原因

假設真係有一年，係低位度磨
你宜家一炮過入，同分開１２次入，有咩分別？

月供就係唔理股市，扑暈自己n年後先睇返
你宜家搞咁多野，不如自己等啱價再入貨

點睇unemployment rate

你仲係唔明？
月供嘅好處就係防守性夠強
萬一真係睇錯市，
eg 多國元首中咗武漢肺炎不治，全球於恐慌中大混亂
Hsi 再暴跌10,000點
你都輸極有限

同埋月供股票係可以有variations
邊個話一定要月供到尾？
見到大環境唔對路唔可以全倉走嘅？
見到大環境可以復甦唔可以開始返月供嘅？

Don‘t be stubborn and naive

正，呢個Post hit 唔起
證明我睇既係正確

唔對路就走貨，復甦就入貨，咁咪即係自己睇價入貨
月供係比啲懶人買，唔洗理股市

日本應該有隱瞞..

高買低賣係有問題既，短炒也好、月供也好、一手手入也好。
懶人唔適合任何投資，月供其實風險都唔細。揀錯股票，貴價月供高追，市場回調都帶黎唔少損失。
月供都要考慮股票估值，貴就減供，平就加供。
月供可以提供紀律，唔會好似短炒，出出入入可能得個吉。即使係熊市，唔知一年後係升係跌，都慢慢一步步入貨。

等得月供日就死啦
3月10號供, 恆指25000
4月10號供, 恆指又可能上返25000
咁就錯過左22000呢d機會

之前自己其他post留過以下comment
「我自己擔心的不是疫症 不論如何人類總會找到解決方法

問題是在找到方法前 有不少二三線企業已經倒閉
因為今次最麻煩係所有非必要既交易中斷曬
消費者閉門不出 商店關門 何來交易呢?
不論貨品同資金都卡住 政府救市最多只能救重點企業
其他二三線公司破產潮違約潮好快出現
就算不破產 現存公司都已經出現暫停或取消工廠訂單的問題
所以就算中國能復工都要面臨訂單大幅下跌或被取消
東南亞低技術工廠更容易出事 被取消訂單已經傷
有好些企業更是已經完成了訂單 人家現在拒收 誰能買單呢?

現在銀行未必敢貸給企業 畢竟未來一個至兩個月收入都不確定
以國家擔保就可以 但相信只保重點企業

失業率已經上升 市民就會減少或延後消費 需要1至2年時間恢復
如果世界能現在重新運行, 你就是對的; 但隨時間流逝, 就會好有可能出現我所述的以上情況」

btw 你自己試試Google Trend 找layoff 及 unemployment 字眼